點解籃、藍粵語拼音都係lam，但唯獨嵐係laam

公平咩？

aa同a有分別...

即係有咩分別

林 lam
藍 laam

aa個音係長過a...

邊度睇係lam
照計a同aa係好大分別喎

Wiki呃鬼我

因為籃、藍粵語拼音都係laam囉傻閪

可唔可以讀俾我聽

我俾wiki呃咗

香港政府粵語拼音

並唔係拼個音出嚟嘅

fine.....

自己上中大個拼音網聽啦

我想聽你讀

搵食過主

你查嗰個係政府嘅粵拼
通常人哋講嘅粵拼係香港語言學學會嗰隻
你wiki個「除」係chui
但香港語言學會係ceoi

Laam球 = 籃球（舊香港人腔）
Lam球 = 林球（新香港人腔）

俊係Chun, 珍又係chun
鍾係Chung, 聰都係Chung
好係Ho, 何又係Ho
葉係Yip, 有時又變咗Ip
李係Lee, 但有啲人係Li
呢隻根本唔可以叫「拼音」

唔同拼音方案唔同拼法

香港語言學會嘅粵拼區分長短元音，長元音拼做aa，短元音拼做a，比較「林」同「藍」兩個音，林短啲，藍長啲，所以前者係lam4，後者係laam4

我都係唔知讀法上有咩分別

aa 係粵拼
a 係英文拼音
你身份證應該係英文

如果想學好粵語嘅話真係要學正宗嘅粵拼
照計香港語言學學會就最好嘅，如果學耶魯嗰隻都ok。

lam 林
laam 藍
bat 不
baat 八
gam 今
gaam 監
nan 能
naan 難
dap 耷
daap 搭
dai 低
daai 大

我幾鐘意港英政府個隻拼音

以為係笑話...

0.5/10